[香港呢？]意大利學生控訴實習淪為廉價勞工 全國70城市爆示威反剝削

意大利數千名學生周五（13日）在全國70個城市發起示威，他們高舉橫額指「我們是學生，不是工人」，並指「向剝削說不」，他們指公司在實習計劃剝削學生，學生組織指「我們是學生，而非企業手中的商品……我們厭倦了在餐廳工作。」他們呼籲政府為公司定下道德守則，並且為開設實習的公司設下條件。
意大利政府在2015年7月推出實習計劃School-Work Alternation Project，讓學生在不同的國際企業集團實習。意大利學生組織學生網絡（Student Network）指，現時有95%學校、即約9萬名學生參與了實習計劃，惟他們指那些實習不等同培訓，組織呼籲「停止剝削沒有工會的勞工」。

示威者要求政府履行承諾，草擬法案為實習者下定義，並為公司定下道德守則。學生會指全國有20萬名學生參與示威，惟未有獨立機構統計示威人數。

稱被指派洗廁所捧餐 無助日後就業

學生網絡全國幹事曼弗雷達（Giammarco Manfreda）說：「我們希望實習可以為所有學生提供真正另類的訓練及有質素的工作。意大利政府欠缺規例，未有定出哪間公司可開出實習位置。」

意大利媒體報道，在示威期間，米蘭有建築物被淋上油漆，另有一間麥當勞餐廳亦被投擲雞蛋及蕃茄。曼弗雷達指：「我們厭倦了被公司羞辱，那些工作經驗根本不等同培訓。」學生會發聲明指，「我們是學生，而非企業手中的商品……我們厭倦了在餐廳工作」。

意大利通訊社ANSA引述學生指：「今天我們被剝削，明天我們將處於完全不穩定的（情況）就業。」另外有學生表示：「售賣漢堡包，清潔廁所和賣鞋子（的實習）對任何人來說沒有用。 」
我們是學生，而非企業手中的商品……我們厭倦了在餐廳工作。
麥當勞指年聘萬名學生 助發展技能

BBC報道指，有示威者認為受到資本主義者剝削，毀壞商會大廈，最少有一間麥當勞餐廳及一間Zara服裝店都被示威者破壞。麥當勞發聲明回應事件指，全國分店每年聘請了接近1萬名學生，目標是為幫助年輕人建立在未來工作所需的技能。

意大利教育部部長費代利（Valeria Fedeli）支持政府的教育政策，她表示實習讓學生掌握額外技能以增加知識面對未來，她又承諾會處理學生的投訴，並提高實習工作的質素。

意大利年輕人失業問題嚴重，歐洲統計局（Eurostat）數據指在今年8月，28個歐盟國家的整體失業率為7.6%，而年輕人的整體失業率則為16.7%，當中意大利的年輕人失業率是35.1%，情況僅較43.3%的希臘及38.7%的西班牙稍為理想，全是歐盟成員國中表現最差的國家。

（BBC／歐洲統計局／ANSA）

喺香港你要罷工爭取好啲嘅福利都冇人理你
就連畀人剝削嗰班都會話:係咁㗎喇

義大利經濟呢幾年都係咁差
無廉價勞工啲公司遲早執粒

香港intern冇人工都有人做

香港有免費intern都冇人示威

倒貼都做

搵難民做囉

但前提要難民肯做野

歐洲班左膠好撚好笑成日話勞動力不足,出生率下降

但睇下年青人既失業率

是平價奴動力不足

香港係倒貼飯錢車錢

算吧啦意大利
歐豬嚟

如果big4之類開一萬蚊實習費會點

但意大利啲嘢賣好貴喎，啲皮鞋閒閒地五千蚊一對，意大利皮具真係世界number 1

呢個陳雲屌過，舊時d人專注讀完畢業搞掂
家陣直頭要你十項全能

睇下d HR就知，又要gpa高，又要有比賽活動相關經驗，又要有intern，non-related嘅intern扣你分，最好畢業前考埋cfa

人都癲

傻啦
義大利人用普通牌子啲料都係一樣
但價錢平大半
係啲傻仔先會仆去買佢啲名牌啫

今年做某國際出版公司有$7000一個月，朝9晚5，真係唔覺做奴隸，反正可以寫靚cv